%@Titre: Groupe Est -- 2003
On considère l'expresion $C=\left(2x+5\right)^2-\left(x+3\right)\left(2x+5\right)$.
\begin{myenumerate}
\item Développer et réduire $C$.
\item Factoriser $C$.
\item Résoudre l'équation $\left(2x+5\right)\left(x+2\right)=0$.
\item Calculer l'expression $C$ pour $x=-\dfrac23$. On mettra le
  résultat sous la forme d'une fraction irréductible.
\end{myenumerate}